想買XPS13 有幾個問題想請教

最近Notebook 同 Desktop 一齊死咗. 見有唔少巴打都推薦過xps13
所以想買部XPS13 代用 用途文書同打機一半一半（steam啲小品game)
有幾個問題想請教返. 唔該

1. 我上網search 見佢有好多個version 其實係咪中間果兩部都ok?

2. 去邊度買會比較抵同方便？ （因為好耐無接觸電子野唔太熟）
3. Budget 10000以下 係咪XPS13性價比較高（對重量無特別要求，唔太重都ok。最緊要耐用）

唔sell你了
我做緊dell 有需要就tg我 計平啲你
或者有咩問題都可以tg問我